\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cstdlib\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* rand, srand */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}ctime\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* time */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}vector\PYZgt{}}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}iostream\PYZgt{}}
\PY{k}{using} \PY{k}{namespace} \PY{n}{std}\PY{p}{;}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{macros.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "cmd-args.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "data-IO.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "noise-generation.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "dct.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "noise-reduction.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "psnr.h"}

\PY{k+kt}{int} \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{argc}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{char}\PY{o}{*}\PY{o}{*} \PY{n}{argv}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{c+c1}{// iniciar el generador de números aleatorios}
	\PY{n}{srand}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{c+c1}{// obtener parámetros}
	\PY{n}{MCCmdArgs1D} \PY{n}{args} \PY{o}{=} \PY{n}{parseCmdArgs1D}\PY{p}{(}\PY{n}{argc}\PY{p}{,} \PY{n}{argv}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{c+c1}{// procesar cada archivo}
	\PY{n}{vector}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{string}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{const\PYZus{}iterator} \PY{n}{filename}\PY{p}{;}
	\PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{n}{filename} \PY{o}{=} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{inputFilenames}\PY{p}{.}\PY{n}{begin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{filename} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{inputFilenames}\PY{p}{.}\PY{n}{end}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{filename}\PY{p}{)}
	\PY{p}{\PYZob{}}
		\PY{n}{MMVector} \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{readDataFromFile1D}\PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{filename}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{n}{MMVector} \PY{n}{x\PYZus{}ng} \PY{o}{=} \PY{n}{callNoiseGeneratingFunction1D}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{ng\PYZus{}fun}\PY{p}{,} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{ng\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{n}{BEGIN\PYZus{}TIMER}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{c+c1}{// reducir los niveles de ruido mediante DCT}
		\PY{n}{MMVector} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.0}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.0}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
		\PY{n}{reduceNoiseDCT1D}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}ng}\PY{p}{,} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{nr\PYZus{}fun}\PY{p}{,} \PY{n}{args}\PY{p}{.}\PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{k+kt}{int} \PY{n}{msecs} \PY{o}{=} \PY{n}{MSECS\PYZus{}ELAPSED}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{c+c1}{// calcular PSNR para los datos antes y después de reducir ruido}
		\PY{k+kt}{double} \PY{n}{PSNR\PYZus{}ng} \PY{o}{=} \PY{n}{computePSNR1D}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}ng}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
		\PY{k+kt}{double} \PY{n}{PSNR\PYZus{}nr} \PY{o}{=} \PY{n}{computePSNR1D}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

		\PY{c+c1}{// exportar resultados}
		\PY{n}{writeDataToFile1D}\PY{p}{(} \PY{o}{*}\PY{n}{filename}\PY{p}{,} \PY{n}{args}\PY{p}{,} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}ng}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{PSNR\PYZus{}ng}\PY{p}{,} \PY{n}{PSNR\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{msecs}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{p}{\PYZcb{}}

	\PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
